\chapter{Processi e metodologie}
\label{chap:processi-metodologie}

\section{Processo di sviluppo del prodotto}
Il processo di sviluppo è iniziato con la ricerca di articoli accademici inerenti agli argomenti sui quali si sarebbe dovuto basare il prodotto. Successivamente si è proceduto con la lettura e la comprensione degli stessi, integrando le informazioni attraverso libri di \gls{mclearning} e \gls{deeplearning}.
Durante le ore lavorative, vi è stata inoltre la possibilità di accrescere le conoscenze teoriche e pratiche anche grazie all'aiuto dei colleghi i quali, sin da subito, hanno mostrato interesse nell'argomento.
Nell'ufficio di ricerca e sviluppo di Zucchetti, ove si è svolto lo stage, si lavora in un ambiente sereno ma allo stesso tempo incentrato a portare valore al prodotto; grazie a questo contesto, si è potuto lavorare in modo creativo e costantemente con lo scopo di accrescere le conoscenze.
Oltre a questo, vi è stata la possibilità di consolidare le nozioni apprese attraverso alcune esposizioni avvenute durante le riunioni interne all'azienda. Questi \textit{meeting} hanno quindi permesso di verificare la comprensione dell'argomento e di ricevere feedback da parte dei colleghi.

Durante la fase di sviluppo invece il lavoro è stato svolto in autonomia, con la possibilità di confronto con i colleghi in caso di dubbi o problemi.
Vi è stata inoltre l'occasione di confrontarsi con gli altri stagisti che lavoravano su progetti analoghi, per fare \textit{brain-storming} e per discutere delle soluzioni più idonee a difficoltà comuni.
Infine, il prodotto è stato testato autonomamente e successivamente con il \textit{tutor} aziendale, Gregorio Piccoli, per valutare la qualità del prodotto e ricevere feedback per eventuali miglioramenti.


% come si è lavorato per sviluppare il prodotto ???
\section{Strumenti utilizzati}
Gli strumenti utilizzati per la realizzazione del progetto sono stati:
\begin{itemize}
    %\item \textbf{Docker}: strumento che permette di creare, testare e distribuire applicazioni in container;
    \item \textbf{Git}: sistema di controllo di versione distribuito;
    \item \textbf{GitHub}: servizio di hosting per progetti software che utilizzano Git;
    \item \textbf{Google Colab Pro}: servizio di Google che permette di eseguire codice Python in cloud;
    \item \textbf{Hugging Face}: libreria Python che fornisce modelli di Machine Learning pre-addestrati;
    \item \textbf{LM Studio}: software che permette di scaricare ed utilizzare localmente alcuni dei modelli di Hugging Face;
    \item \textbf{PyCharm}: \gls{ide}\glox per lo sviluppo in Python;
    \item \textbf{Python}: linguaggio di programmazione ad alto livello, interpretato, interattivo, orientato agli oggetti, adatto per lo sviluppo di applicazioni legate al machine learning.
    %\item \textbf{TensorFlow}: libreria open-source per il Machine Learning;
\end{itemize}

\newpage